\begin{aufgabe}[H12T1A1]
	Sei \(p\) eine Primzahl, \(q = p^l\) mit \(l \in \N\)
	\begin{enumerate}[(a)]
		\item Sei \(G = \SL_2(\F_q)\). Zeigen Sie: \(|G| = q (q^2 -1)\)
		\item Gegeben seien folgende Untergruppen von \(G\): 
		\[ B = \left\{ \left(\begin{smallmatrix}
			a & b \\ 0 & a^{-1}
		\end{smallmatrix}\right) \in G \suchthat a \in \F_q^\times, b \in \F_q \right \}\]
		\[ N^- = \left\{ \left(\begin{smallmatrix}
			1 & 0 \\
			a & 1
		\end{smallmatrix} \right) \in G \suchthat a \in \F_q \right\} \]
		außerdem \(\Omega = G / B\).

		Bestimmen Sie die Ordnungen von \(B\) und \(N^-\) sowie \(|\Omega|\).
		\label{teila:H12T1A1b}
		\item Wir betrachten die Operation von \(N^{-}\) auf \(\Omega\) durch Multiplikation von links. Zeigen Sie, dass die Operation mindestens einen Fixpukt hat.	
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[(a)]
		\item Übung...
		\item Offenbar ist \(\F_q^\times \times \F_q \to B, \; (a,b) \mapsto \begin{pmatrix}
			a & b \\ 0 & a^{-1}
		\end{pmatrix}\) eine Bijektion. \(\Rightarrow |B| = | \F_q^\times \times \F_q | = |\F_q^\times | \cdot |\F_q| = (q-1) q\).

		Ebenso: \(\F_q \to N^-, \ a \mapsto \begin{pmatrix}
			1 & 0 \\
			a & 1
		\end{pmatrix}\) ist Bijektion \(\Rightarrow |N^-| = |\F_q| = q\).

		Mit \satz{1.17} \(\Rightarrow |\Omega| = (G : B) = \frac{|G|}{|B|} = \frac{q(q^2-1)}{(q-1) q} = q+1\)		 
	


		\item Sei \(F \subseteq \Omega\) die Fixpunktmenge der Operation und \(R \subseteq \Omega\) ein Repräsentantensystem der Bahnen mit mehr als einem Element. Bahngleichung \(\Rightarrow\)
		\[|\Omega| = |F| + \sum\limits_{x\in \R} (N ^{-} : (N^-)_x)\]
		Teil \ref{teila:H12T1A1b} \(\Rightarrow |\Omega| = q+1 \) Für jedes \(x \in \R\) ist \((N^- : (N^-)_x)\) ein Teiler von \(|N^-| = q\) größer als \(1\), denn \((N^- : (N^-)_x) = |N^-(x)|>1\).
		Wegen \(q = p^l\) ist \((N^- : (N^-)_x)\) eine \(p\)-Potenz größer \(1\), also insbesondere durch \(p\) teilbar. \(\Rightarrow \sum\limits_{x\in \R} (N^- : (N^-)_x) \equiv 0 \mod p\).
		Außerdem: \(|\Omega| = q+1 = p^l +1 \equiv 1 \mod p\). Angenommen \(F = \emptyset\). Dann würde \(|F|= 0\)gelten und die Bahngleichung würde \(1 \equiv 0 \mod p\) liefern. \(\lightning\) da \(p \nmid 1\). Also ist \(F \pm \emptyset\).
	\end{enumerate}
\end{loesung}